{"infantil":[{"pregunta":"Quants planetes té el nostre sistema solar?","respuestas":[{"respuesta":"4","correcta":false},{"respuesta":"8","correcta":true},{"respuesta":"9","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":false}]},{"pregunta":"En el nostre Sistema Solar, quin és el planeta més calent?","respuestas":[{"respuesta":"Terra","correcta":false},{"respuesta":"Venus","correcta":true},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false},{"respuesta":"Urà","correcta":false}]},{"pregunta":"Quin és el planeta més proper al sol?","respuestas":[{"respuesta":"Mercuri","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false},{"respuesta":"Mart","correcta":false}]},{"pregunta":"Com es diu el planeta on vivim?","respuestas":[{"respuesta":"Mart","correcta":false},{"respuesta":"La Terra","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false}]},{"pregunta":"Quin és el planeta més llunyà al sol?","respuestas":[{"respuesta":"Neptú","correcta":true},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false},{"respuesta":"Urà","correcta":false},{"respuesta":"Saturn","correcta":false}]},{"pregunta":"El sol és un/a...","respuestas":[{"respuesta":"Planeta","correcta":false},{"respuesta":"Estrella","correcta":true},{"respuesta":"Galàxia","correcta":false},{"respuesta":"Meteorit","correcta":false}]},{"pregunta":"Quin és el planeta més gran del sistema solar?","respuestas":[{"respuesta":"Saturn","correcta":false},{"respuesta":"La Terra","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false}]},{"pregunta":"Els humans hem arribat a...","respuestas":[{"respuesta":"Mart","correcta":false},{"respuesta":"La lluna","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Mercuri","correcta":false}]},{"pregunta":"En el nostre Sistema Solar, quin és el planeta més petit?","respuestas":[{"respuesta":"Terra","correcta":false},{"respuesta":"Mart","correcta":false},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Mercuri","correcta":true}]},{"pregunta":"La lluna és un/a...","respuestas":[{"respuesta":"Planeta","correcta":false},{"respuesta":"Meteorit","correcta":false},{"respuesta":"Estrella","correcta":false},{"respuesta":"Satèl·lit","correcta":true}]}],"facil":[{"pregunta":"Com es coneix a Mart?","respuestas":[{"respuesta":"Planeta verd","correcta":false},{"respuesta":"Planeta vermell","correcta":true},{"respuesta":"Planeta fred","correcta":false},{"respuesta":"Planeta blau","correcta":false}]},{"pregunta":"Com és diu la nostra galàxia?","respuestas":[{"respuesta":"Via Lactea","correcta":true},{"respuesta":"Andròmeda","correcta":false},{"respuesta":"Cometa","correcta":false},{"respuesta":"NGC 1055","correcta":false}]},{"pregunta":"Com es coneix a la Terra?","respuestas":[{"respuesta":"Planeta verd","correcta":false},{"respuesta":"Planeta vermell","correcta":false},{"respuesta":"Planeta blau","correcta":true},{"respuesta":"Planeta viu","correcta":false}]},{"pregunta":"Plutó és un/a...","respuestas":[{"respuesta":"Planeta nan","correcta":true},{"respuesta":"Planeta","correcta":false},{"respuesta":"Estrella","correcta":false},{"respuesta":"Satèl·lit","correcta":false}]},{"pregunta":"Quin planeta té anells?","respuestas":[{"respuesta":"Mart","correcta":false},{"respuesta":"La Terra","correcta":false},{"respuesta":"Saturn","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false}]},{"pregunta":"Quants planetes gasosos hi ha al Sistema Solar?","respuestas":[{"respuesta":"4","correcta":true},{"respuesta":"2","correcta":false},{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":false}]},{"pregunta":"Quants planetes rocosos hi ha al Sistema Solar?","respuestas":[{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"2","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":false},{"respuesta":"4","correcta":true}]},{"pregunta":"Els planetes orbiten al voltant del/la...","respuestas":[{"respuesta":"Centre de la galàxia","correcta":false},{"respuesta":"Sol","correcta":true},{"respuesta":"La Terra","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false}]},{"pregunta":"Quant triga la Terra a orbitar sobre si mateixa?","respuestas":[{"respuesta":"Un any","correcta":false},{"respuesta":"Un dia","correcta":true},{"respuesta":"Un mes","correcta":false},{"respuesta":"Una setmana","correcta":false}]},{"pregunta":"Quina forma tenen les òrbites dels planetes?","respuestas":[{"respuesta":"El·lipse","correcta":true},{"respuesta":"Cercle","correcta":false},{"respuesta":"Quadrat","correcta":false},{"respuesta":"Triangle","correcta":false}]}],"medio":[{"pregunta":"Qué és MIR referent a l'espai?","respuestas":[{"respuesta":"Una antiga estació espacial","correcta":true},{"respuesta":"Un coet","correcta":false},{"respuesta":"Un cotxe","correcta":false},{"respuesta":"Una estrella","correcta":false}]},{"pregunta":"Quant triga laTerra a orbitar al voltant del sol?","respuestas":[{"respuesta":"Un dia","correcta":false},{"respuesta":"Un any","correcta":true},{"respuesta":"Un mes","correcta":false},{"respuesta":"Una setmana","correcta":false}]},{"pregunta":"En quin any es va arribar per primer cop a la lluna?","respuestas":[{"respuesta":"1970","correcta":false},{"respuesta":"1972","correcta":false},{"respuesta":"1969","correcta":true},{"respuesta":"1965","correcta":false}]},{"pregunta":"Quant es va descobrir aigua en Mart per primer cop?","respuestas":[{"respuesta":"2010","correcta":false},{"respuesta":"2014","correcta":false},{"respuesta":"2007","correcta":false},{"respuesta":"2004","correcta":true}]},{"pregunta":"Quants satèl·lits de Júpiter han sigut descoberts fins avui (2019)?","respuestas":[{"respuesta":"80","correcta":false},{"respuesta":"69","correcta":true},{"respuesta":"103","correcta":false},{"respuesta":"54","correcta":false}]},{"pregunta":"Quin d'aquests planetes no té anells?","respuestas":[{"respuesta":"Venus","correcta":true},{"respuesta":"Neptú","correcta":false},{"respuesta":"Urà","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false}]},{"pregunta":"Quantes vegades és el sol més gran que la Terra?","respuestas":[{"respuesta":"1.000","correcta":false},{"respuesta":"100.000","correcta":false},{"respuesta":"500.000","correcta":false},{"respuesta":"300.000","correcta":true}]},{"pregunta":"Quants cm creix un astronauta de mitja?","respuestas":[{"respuesta":"10","correcta":false},{"respuesta":"3","correcta":false},{"respuesta":"5","correcta":true},{"respuesta":"No creix","correcta":false}]},{"pregunta":"Quin planeta té menys densitat que l'aigua?","respuestas":[{"respuesta":"Saturn","correcta":true},{"respuesta":"Venus","correcta":false},{"respuesta":"Mart","correcta":false},{"respuesta":"Júpiter","correcta":false}]},{"pregunta":"Quina és la velocitat de la llum (aproximada)?","respuestas":[{"respuesta":"500.000 km/h","correcta":false},{"respuesta":"300.000 km/h","correcta":true},{"respuesta":"100.000 km/h","correcta":false},{"respuesta":"200.000 km/h","correcta":false}]}],"dificil":[{"pregunta":"En quin any es va crear l'ESA?","respuestas":[{"respuesta":"1959","correcta":false},{"respuesta":"1975","correcta":true},{"respuesta":"2000","correcta":false},{"respuesta":"2019","correcta":false}]},{"pregunta":"De què estan formats els anells de Saturn?","respuestas":[{"respuesta":"Gel","correcta":true},{"respuesta":"Roques","correcta":false},{"respuesta":"Gas","correcta":false},{"respuesta":"Satèl·lits","correcta":false}]},{"pregunta":"La primera persona en orbitar la terra va ser:","respuestas":[{"respuesta":"Yuri Gagarin","correcta":true},{"respuesta":"Dmitri Kondratiev","correcta":false},{"respuesta":"Pedro Duque","correcta":false},{"respuesta":"Neil Armstrong","correcta":false}]},{"pregunta":"La primera dona en anar a l'espai va ser:","respuestas":[{"respuesta":"Anne McClain","correcta":false},{"respuesta":"Svetlana Savitskaya","correcta":false},{"respuesta":"Christina Koch","correcta":false},{"respuesta":"Valentina Tereshkova","correcta":true}]},{"pregunta":"Qui va ser la persona més jove a anar a l'espai?","respuestas":[{"respuesta":"Guerman Titov","correcta":true},{"respuesta":"Serguéi Vólkov","correcta":false},{"respuesta":"Neil Armstrong","correcta":false},{"respuesta":"John Young","correcta":false}]},{"pregunta":"La primera imatge d'un forat negre es va obtenir el:","respuestas":[{"respuesta":"10 d’abril de 2019","correcta":true},{"respuesta":"4 de març de 2019","correcta":false},{"respuesta":"27 de desembre de 1976","correcta":false},{"respuesta":"21 de novembre de 2000","correcta":false}]},{"pregunta":"L'estació espacial MIR es va llançar a:","respuestas":[{"respuesta":"1986","correcta":true},{"respuesta":"1968","correcta":false},{"respuesta":"2003","correcta":false},{"respuesta":"2018","correcta":false}]},{"pregunta":"Què és Hubble?","respuestas":[{"respuesta":"Un telescopi espacial","correcta":true},{"respuesta":"Un planeta","correcta":false},{"respuesta":"Una galàxia","correcta":false},{"respuesta":"Una nau espacial","correcta":false}]},{"pregunta":"Quina és l'edat del nostre sistema solar?","respuestas":[{"respuesta":"4568 milions d'anys","correcta":true},{"respuesta":"2574 milions d'anys","correcta":false},{"respuesta":"2020 anys","correcta":false},{"respuesta":"9587462 milions d'anys","correcta":false}]},{"pregunta":"Ganímedes és:","respuestas":[{"respuesta":"Un planeta","correcta":false},{"respuesta":"Un satèl·lit","correcta":true},{"respuesta":"Un astronauta","correcta":false},{"respuesta":"Una estrella","correcta":false}]}]}